<div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://hl7.org/fhir ../../input-cache/schemas/R5/fhir-single.xsd">
  <!-- The spaces between the open and close "a" tag are mandatory.  (Cuz HTML renderers are dumb...) -->
  <a name="intro"></a>
  <h3>A RNDS</h3>
  <p>
    A Rede Nacional de Dados em Saúde (RNDS), uma plataforma nacional de integração de dados em saúde, é um projeto estruturante do Conecte SUS, programa do Governo Federal para a transformação digital da saúde no Brasil. </p>
  <p>
    Como uma iniciativa do Departamento de Informática do SUS (DATASUS) da Secretaria Executiva, a RNDS foi criada com base nas diretrizes da
    <a href="http://saudedigital.saude.gov.br/">Estratégia da Saúde Digital</a>
    , construída a partir da Política Nacional de Informática e Informações em Saúde (PNIIS) e no documento Estratégia e-Saúde para o Brasil.
  </p>
  <p>Ao longo do seu desenvolvimento, a RNDS irá se constituir na desejada infovia de saúde: uma plataforma informacional de alta disponibilidade, segura e flexível, que favorecerá o uso ético aos dados de saúde, permitindo, assim, o surgimento de novos serviços, inovação, pesquisa e desenvolvimento que resultem em benefícios para a população e para o Brasil.</p>
  <a name="rndsecovid"></a>
  <h3>A RNDS e o COVID-19</h3>
  <p>A RNDS foi impulsionada para auxiliar na luta contra o novo coronavírus, estabelecendo-se, assim, como ferramenta fundamental para a estratégia de enfrentamento da pandemia por meio das seguintes atividades:</p>
  <ul>
    <li>Recepção e integração de notificações e resultados de exames laboratoriais relacionados à COVID-19;</li>
    <li>
      Disseminação dos resultados dos exames aos cidadãos e profissionais de saúde (
      <a href="http://conectesus.saude.gov.br/" target="_blank" rel="noopener">Portal Conecte SUS</a>
      ).
    </li>
  </ul>
  <a name="estrategias"></a>
  <h3>Estratégias para o enfrentamento da COVID-19</h3>
  <ul>
    <li>Comunicação;</li>
    <li>Conexão de pessoas, profissionais e serviços;</li>
    <li>Captura da informação;</li>
    <li>Integração das informações;</li>
    <li>Disponibilização de informações estratégicas</li>
  </ul>
  <p>O enfrentamento da pandemia requer informação em diversos níveis, desde o registro das notificações, óbitos, resultados de exames realizados até o provimento de serviços que visam prevenção e cuidado. Entre esses serviços, estão aqueles de autoavaliação, teleconsulta, busca ativa de pacientes e aplicações avançadas para a identificação de tendências e de populações vulneráveis. Para atender às necessidades de enfrentamento ao novo Coronavírus, o Conecte SUS sistematiza um ecossistema de atendimento e de dados em saúde para a COVID-19.
  </p>
  <ul>
    <li>
      <a href="background.html">Orientações gerais</a>
      - Te dara uma ambiencia para entender como utilizar este guia para 
      implementar os conectores do seu sistema junto a Rede Nacioonal de Dados em Saude (RNDS).
    </li>
    <li>
      <a href="spec.html">Especificação técnica</a>
      - O que efetivamente espera-se que seja implementado para este perfil de interoperabilidade (perfis e extensões).
    </li>
    <li>
      <a href="downloads.html">Downloads</a>
      - Seção de downloads contendo arquivos necessarios para viabilizar a implementacao deste guia.
    </li>
  </ul>
</div>