<div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://hl7.org/fhir ../../input-cache/schemas/R5/fhir-single.xsd">
  <!-- ============CONTENT CONTENT=============== -->

<ul id="markdown-toc">
  <li><a href="#introduction" id="markdown-toc-introduction">Introdução</a></li>
  <li><a href="#how-to-read-this-guide" id="markdown-toc-how-to-read-this-guide">Como utilizar este guia?</a></li>
  <li><a href="#br-pharmacy-actors" id="markdown-toc-actors">Atores</a></li>
  <li><a href="#br-pharmacy-profiles" id="markdown-toc-profiles">Perfis</a></li>
</ul>

<!-- end TOC -->

<h3 id="introduction">Introdução</h3>

<p>BR-Core é um perfil de interoperabilidade nacional que visa habilitar troca de dados através da definição de padrões dentro do território brasileiro.</p>

<p>O guia de implementação do BR-Core é baseado no <a href="http://hl7.org/fhir/R4/index.html" title="FHIR Versão R4">FHIR Version R4</a></p>

<h3 id="how-to-read-this-guide">Como utilizar este guia?</h3>

<p>Este guia é dividido em várias páginas que são listadas no topo de cada página na barra de menus.</p>

<ul>
  <li><a href="index.html" title="Home Page">Início</a>: Provê uma introdução e ambientação para utilizar este guia de implementação.</li>
  <li><a href="general-guidance.html" title="General Guidance Page">Orientações gerais</a>: Provê orientação, definições e requisitos de conformidade 
    comuns a todos os atores previstos neste guia.</li>      
  <li><a href="artifacts.html">Artefatos FHIR</a>: Provê uma descrição detalhada e formal de todos os objetos e entidades FHIR deste guia.
    <ul>
      <li><a href="profiles.html">Perfis e Extensões</a>: Essa página lista todos os perfis e extensões utilizados por este guia. 
        Cada perfil inclui uma descrição narrativa, definição formal e um guia de início rápido para cada operação.</li>      
    </ul>
  </li>
  <li><a href="downloads.html" title="Downloads Page">Downloads</a>: Provê links para download de cada artefato definido.</li>
</ul>

<h3 id="br-pharmacy-actors">Atores</h3>

<p>Os atores seguintes fazem parte deste guia:</p>

<ul>
  <li>Requisitante: Uma aplicação que inicia uma consulta de dados. Pode ser um cliente numa interação cliente-servidor.</li>
  <li>Respondente: Um produto que responde a um acesso de dados fornecedo dados de pacientes. Pode ser um servidor numa interação cliente-servidor.</li>
</ul>

<h3 id="br-pharmacy-profiles">Perfis</h3>

<p>A lista de perfis deste guia segue abaixo. Cada perfil define um mínimo de elementos obrigatórios, extensões (campos adicionais) e requisitos semânticos que <strong>DEVEM</strong> 
  ser apresentados. Para cada perfil, requisitos e orientações são fornecidos numa narrativa simples. Uma tabela formal e hierárquica é apresentada 
  contendo uma <a href="http://hl7.org/fhir/R4/formats.html#table">visão lógica</a> do conteúdo em formas diferenciais (em relação ao canônico do FHIR R4)
  ou resumidas, com referências a terminologias utilizadas e exemplos.
  Para cada Perfil, uma visão geral dos dados obrigatórios para uma interação de leitura ou escrita
  é fornecida.</p>

<li><a href="StructureDefinition-Patient.html">Perfil de Paciente</a></li>
<li><a href="StructureDefinition-Practitioner.html">Perfil do Profissional de Saúde</a></li>
<li><a href="StructureDefinition-Organization.html">Perfil do Estabelecimento de Sáude</a></li>
<li><a href="StructureDefinition-Encounter.html">Perfil do Atendimento em Sáude</a></li>
<li><a href="StructureDefinition-Condition.html">Perfil da Condição em Sáude</a></li>
<li><a href="StructureDefinition-Procedure.html">Perfil da Procedimento em Sáude</a></li>


<hr />

<p>Primary Authors: -</p>

<p>Secondary Authors: -</p>
</div>